【週本戰報】港置：股市波動樓市看漲

【地產】中美貿易戰升溫，股票市場波動劇烈；加上人民幣貶值，資金流向避險產品，當中磚頭保值備受追捧。

本週末新盤展開新一輪銷售，新界及港島兩盤齊發，連同多個貨尾單位登場，持續吸納市場購買力。

與此同時，踏入暑期租賃旺季，家長客紛紛出動積極物色租盤，帶旺二手屋苑睇樓活動氣氛。

香港置業行政總裁李志成表示，儘管人民幣貶值削弱部份內地客的購買力，但本港樓價升勢持續，長遠抵消貶值幅度；加上預期粵港澳大灣區將有利本港樓市發展，相信樓價仍有上升空間，因此不少投資者紛紛入市本港物業為資金避險，相信第三季樓市靠穩發展，預期豪宅市場將會看漲。

根據香港置業統計，港、九及新界10大二手指標藍籌屋苑於本週末(7月21日及22日)共錄得約七宗成交，較上週同期錄約四宗成交，急彈75%。
錄得成交的五個屋苑當中，以美孚新邨及維景灣畔各錄得兩宗成交表現最好，其次淘大花園、沙田第一城及將軍澳中心各錄得約一宗成交，其餘五個指標屋苑暫未錄得成交。

股市升 = 樓市升
股市跌 = 樓市又升

避險港樓

黃金都唔係個皮